白髮阿伯逃亡8年 意外因打麻將太吵被捕

高雄市一名69歲唐姓男子因販毒案被判刑10年2月，逃亡近8年後，卻因深夜打麻將太吵，引鄰居氣得報案：「有人在賭博！」警方上門盤查時，唐男尿遁躲到隔壁房間裝睡，被警方發現後，又謊報胞兄名字企圖名混過關，但唐男背不出胞兄的身分證字號，警方比對指紋後查出他是通緝犯，當場將他逮捕，訊後解送歸案。

警方表示，嫌犯唐姓男子（69歲，有毒品前科）因販毒被判刑10年2月，高雄地檢署2010年11月發布通緝，唐男靠著親友接濟，逃亡近8年，最近才在鳳山火車站附近一棟透天厝租屋居住。本月16日上午11時許，唐男與友人在租屋處打麻將，因為聲音太吵被鄰居檢舉，警方到場被反鎖門外，屋主到場協助警方開門，現場只見一桌麻將，桌面無現金。

警方說，滿頭白髮的唐男先以內急為由上廁所，又趁警方盤查另4名男子時溜進隔壁房間，反鎖屋內拒絕警方盤查，屋主開門後，唐又裝睡，被警方叫醒後，用胞兄名字應付盤查，卻因沒帶證件、又背不出身分證字號，被警方帶回派出所，警方利用指紋機採集唐男的指紋，比對後查出他的真實身分。

唐男供稱，他自知遭通緝，因為年歲已高，不想入監服刑，才假冒胞兄身分。（王勇超／高雄報導）

被判刑10年2月，逃亡近8年後

係法院走甩咗?
判刑10年既重犯點走甩既呢